黃之鋒被跟蹤 「下次拐我上車？」

黃之鋒被跟蹤 「下次拐我上車？」

【惡法臨城】

【本報訊】港版國安法立法在即，再有民主派人士遭不明人士跟蹤偷拍。一直爭取國際戰線反立法的香港眾志秘書長黃之鋒，前日於新蒲崗被中年鄉音男偷拍行蹤，對方守候五小時至深夜，黃上前與其對質三分鐘，對方最後悻然登上的士離去，黃指對方身份不明，「今次跟蹤，下次踩線，再下次係點呢，『被失蹤』嗎？」與此同時，中共喉舌《人民日報》昨加辣批評黃之鋒率領眾志「聚港獨之眾 行分裂之志」、「眾志必被眾棄」。黃強調在白色恐怖下不會畏懼強權，會續代港人向國際發聲。

記者：馮智敏 江子堯

黃之鋒稱個多星期前開始，留意到有不明人士或車輛守候在眾志位於新蒲崗工廈辦公室一帶。前日傍晚他與四名眾志
。。。。。。
穿深藍色上衣、牛仔短褲，手持雨傘的中年口罩男舉機拍攝，因周末人流稀少顯得突兀。至晚上11時離開，口罩男仍守在對面馬路，更肯定對方衝着自己而來，黃趁其不覺與眾人持手機衝前對質。

相關新聞：蘇錦樑轟政府只識數票

發難高叫：搶嘢呀

眾人圍住口罩男，黃不斷質問：「全日影相影啲咩，係國安、公安、定中聯辦？
。。。。。。。。
身份，僅否認是中港部門人員或記者，辯稱：「我行過，梗係唔係啦。」他亦拒交手機以證清白，發難高叫：「搶嘢呀！你嚇鬼，咁多人呀！」口窒窒連問「咩事」20多次。雙方糾纏三分鐘，口罩男登上一輛的士離開。眾人曾報警，警員事後到場將案列作雜項處理。

眾志秘書長黃之鋒<br/>•6月6日晚上8時，在新蒲崗發現一輛可疑白色私家車；當晚11時許再發現被一名中年口罩男跟蹤偷拍

官媒點名斥禍港洋奴

黃稱被跟蹤拍攝已司空見慣，但憂心對方身份不明，不知拍攝用途：「國安法都未立就做呢啲嘢，立咗法後啲資料用嚟做咩？會唔會交畀國安駐港部門，隨時拐人走呢？」他指行蹤被
。。。。。。。。。。
住一架私家車去嘗試接同伴走，咁佢下次成四五個人，佢哋都可以拐一個人上車。」黃未來會提高警覺，多留意周邊可疑人士，盡量避免獨自外出及乘搭交通工具，又會定時向人報告行蹤，並慎選開會地址。

《人民日報》昨亦在微博接力發功，指黃之鋒到處呼籲外國政府制裁香港，又向聯合國提報告攻擊港版國安法，質疑眾志「蓄意煽暴、施暴……為境外勢力的干預『開後門』。」形容
。。。。。。
結算，形容「吃相實在難看」、「一門心思做洋奴」，批評黃「分離主義」傾向明顯，表明對方反中亂港不會得逞。

對於內地連串發炮，加上被不明人士跟蹤，黃回應稱不會因此低
。。。。。。。
反國安法，「白色恐怖其實不斷蔓延，寒蟬效應只會引來更大嘅反彈。」

快啲話比美帝知先

係唔係愛國小粉紅

快

請保鏢啦

共狗黨有咩做唔出